\chapter*{Introduction}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Introduction}

Le projet de développement informatique nous a offert l'opportunité de créer le programme que nous voulions.
Divers sujets se présentaient à nous. Nous étions déterminés à trouver un projet nous permettant de mettre en œuvre plusieurs domaines de l'informatique.
Nous avons choisi le Rubik's Cube, un casse-tête fascinant: il s'agit d'un cube constitué de 3x3x3 sous-cubes colorés pouvant tourner selon trois axes.
Le Rubik's Cube se distingue par l'immense complexité de sa résolution contrastant avec sa simplicité apparente.
Chaque personne capable de résoudre le cube doit suivre une méthodologie stricte et faire preuve d'une certaine intuition.
L'objectif derrière le choix de ce célèbre casse-tête en tant que sujet est d'apprendre des domaines de l'informatique qui sont nouveau pour nous.

Le défi que nous nous sommes lancés est d'apprendre à une machine à résoudre ce casse-tête.
Pour cela nous devrons nous confronter à plusieurs problématiques.
La première, la plus évidente, est sa résolution. Nous allons avoir besoin de faire appel à des connaissances mathématiques et algorithmiques\cite{cite1}
De plus nous voulons donner un aspect pratique à notre projet. Ainsi, l'utilisateur devra pouvoir réussir à résoudre son cube grâce au programme.
Il est donc indispensable d'élaborer une interface utilisateur.
Nous devrons aussi ajouter une solution simple pour reconnaître la configuration du cube dans le programme. Nous utiliserons un algorithme de \textit{computer vision} sur un flux vidéo acquis en temps réel par une webcam.
Ainsi, ce projet regroupe les thématiques du traitement d'image, de l'algorithmie et du traitement d'image.

